# Team and project
## Team code/name
> Team code: Г15.

## Team members list 
1. > Коренюк А.О., ІВ-91 - **team leader**
1. > Григор'єв А.С., ІТ-93
1. > Хандельди О.Р., ІВ-91

## Unity version
> 2020.3.28f1

# Lab
## About team task management (screenshot/description)
![Scheme](Images/taskmanager.png)

*To Do:* список запланованих features.

*In Progress:* список features, які розробляються.

*Complete:* список features, які є розробленими, але ще не тестованими.

*Test:* список features, які знаходяться в тестуванні.

*Done:* список features, які є завершеними.

## Chosen games analysis

### Enter the Gungeon
*Учасник команди:* Коренюк А.О

*Жанр:* Roguelike з видом від 3 особи зі статичною камерою.

*Тематика:* підземелля, яке населяє жива зброя.

*Особливості графіки:* піксельна, поліхромна.

*Ціль гри:* змінити минуле та розірвати часову петлю, щоб отримати свободу.

*Cистема локацій:* кожне підземелля - це набір поверхів. Обов'язкових для проходження - 5. Між ними існує ще 5 необов'язкових. Рівень здоров'я ворогів та боса росте із кожним поверхом. Структура поверху: кімнати-шаблони зі звичайними ворогами, дві кімнат зі скринями, кімната із босом та дві кімнати для переміщення між поверхами.

*Система персонажів:* кожна нова спроба пройти підземелля починається із вибору персонажа. Персонажі відрізняються передісторією (що відіграє роль в фіналі підземелля), початковою зброєю, початковими активними та пасивними предметами. Прокачка персонажів відсутня.

*Система ворогів:* вороги відрізняються один від одного рівнем здоров'я, способом пересування, типом та частотою атак. На кожному поверсі бос вибирається випадково із можливих варіантів для цього поверху.

*Особливості переміщення:* ГГ переміщується в будь-який бік в межах пролищини. Переміщення вгору можливе лише у формі перекату. Переміщення вниз можливе при падінні у яму.

*Особливості нанесення шкоди ворогу:* шкоду ворогу можна нанести методом стрільби, використанням активних та пасивних речей, використанням особливостей локації. Стрільба здійснюється в сторону вказівника миші. Точність та характер стрільби залежить від виду зброї та пасивних предметів. Активні предмети наносять шкоду, якщо мають таку властивість. Шкоду за домогою локації можна нанести, якщо скидувати ворогів в ями, підривати вибухонебезпечні бочки тощо.

*Особливості зброї, активних та пасивних предметів:* ГГ не може отримати предмети та зброю, до яких він не має доступу. ГГ отримує доступ до зброї та предметів, якщо звільняє NPC, взаємодіє з NPC та отримує ачівки. При кожному проходженні підземелля герой має початковий набір зброї, активних та пасивних предметів. Він може його поповнити, купуючи наявну зброю та предмети в торговця поверху, відкриваючи скрині в кімнатах зі скринями та за вбивство боса поверху. В наступне проходження підземелля знайдені предмети та зброя не потрапляють. Особливості кожної зброї, активного та пасивного предметів ГГ може дізнатись лише після того, як хоча б раз ними скористається.

*Фінансова система:* торговими одиницями є патрони та ключі. Патрони можна отримати за очистку кімнат та вбивство боса. Ключі можна інколи знайти в кімнатах або купити у торговця поверху.

### XCOM2

*Учасник команди:* Григор'єв А.С.

*Жанр* - тактична пошагова стратегія

Гравець бере на себе роль командира сил супротиву що противостоять силам прибульців що захопили Землю. 

Першою частиною геймплею є *тактична стратегія*, де гравець контролює групу солдат на міссії. Основними елементами є:

1. Карта на якій відбувається дія. Вона складається з клітинок, важливими факторами є об'єкти окруження - укриття і возвишеності. Вони дають бонути юнітам і/або обмежують поле зору.

2. Юніти, як солдати гравця так і вороги. Кожен юніт має свої параметри і здібності. Кожен юніт має певну кількість дій, які може тратити або на пересування на певну кількість клітинок, або на використання здібностей, включаючи стрільбу.

3. Стрільба, як основний спосіб взаємодії між юнітами, що основана на відсотковій вірогідності, на яку впливають різноменітні параметри описані в попередніх пунктах (укриття, возвишеності, поле зору, характеристики юнітів і зброї). Існують і інші способи взаємодії, які можуть ігнорувати певні з зазначених факторів.

4. Ходи. Кожен хід кожен юніт отримує певну кількість дій (зазвичай 2). Хід гравця і хід ворогів чергуються, за один хід є можливість походити всіма контролюємими юнітами.

5. Туман війни. Якщо територія не видна ні одному солдату гравця, то вона не видна і гравцю. Вороги (що розставлені по карті окремими групами) вступають в бій тільки коли вони в перший раз потрапляють в поле зору гравця. 

Таким чином, за допомогою цих елементів гра ставить високий фокус на тактичну складову, нагороджуючи гравця за продумане і еффективне позиціювання (через збільшення шансу на попадання вистрілів) і знищення найбільшої кількості ворогів за хід, і наказує непродуманий підхід який може поставити солдат гравця в небезпечну позицію і може активувати більшу кількість ворогів.

Другою частиною гри є *розвиття власної бази і подорож по світу*. Основними елементами є:

1. Різнманітні ресурси що добуваються як під час місій, так і за певні активності на карті світу.

2. Час, від якого залежить більшість процесів на базі і на карті світу. Від пройденого часу з початку гри також залежить сила ворогів. Також присутній Лічильник Проекту "Аватар", який по закінченню призведе до пройграшу гри, і який може бути зменшений при виконанні певних місій.

3. Окремі кімнати на базі - частина з них доступна по замовчуванню, частину треба будувати в окремих слотах. Кожна кімната має свою функцію. Сюди відноситься Лабораторія, як основна система прогрессії. За допомогою неї можна відкрити нове спорядження, кімнати, а також продвинутися по сюжету кампанії. Кожне дослідження потребує часу, який можна зменшити за допомогою Вчених, яких можна отримати за завдання.

4. Карта Світу. Вона розбита на окремі регіони, з якими можна встановити контакт для отримання різноманітних бонусів і відкриття нових місій (включаючи сюжетні місії і ті що знижують Лічильник). Також присутні місця для сканування - де гравець, витративши певний час, може одноразово отримати певну нагороду. 

5. Казарми солдатів. Тут гравець може передивитися всіх доступних солдатів, а також провести їх кастомізацію, що включає в себе настройки зовнішності, спорядження і здібностей. 

Ці елементи ставлять в пріорітет менеджування обмеженої кількості ресурсів і установку правильних пріорітетів. Лічильник і посилення ворогів з часом наказує неквапливих гравців, в той час як гравці що йдуть задалеко в дослідженнях знайдуть себе в недостатці ресурсів і часу. Для закінчення гри треба виконати череду завдань, що здебільшого включають в себе дослідження і окремі місії.

### Civilization 5

*Учасник команди:* Хандельди О.Р.

*Жанр* - 4X пошагова стратегія

Гравець бере роль одного з лідерів світових держав та керує розвитком своєї цивілізації де має привести її до 1-го з видів перемог у грі.

Існує 5 видів перемоги: Спільна - по кількості очків за розвиток, технології, чудеса тощо(найнудніший на мою думку); Воєнна - захопити усі первинні століці інших держав; Дипломатична - виграти вибори світового лідера у ООН(найскладніша на мою думку); Культурна - перевищити кількістю туризму кількість культури в хід у державі(начебто); Наукова - запустити ракету на Марс.

Гра містить у собі 4 властивості розвитку(4Х): eXplore - гравець повинен досліджувати карту світу та знаходити найвигідніші місця для існування своєї держави; eXpand - гравець розміщує свої міста виходячи з розвіданої локації; eXploit - гравець повинен розвивати свої території задля подальшого розвитку своєї держави; eXterminate - гравець може/повинен завоювувати території задля досягнення своєї цілі або для призупинки суперника.

Карта генерується рандомно(але через пресети карт), складається з гексагонів. Кожен гексагон має свої властивості(пагорби, рівнини, пустелі тощо; чи є стратегічні/бонусні/цінні ресурси на клітині; чи є інші забудови, такі як табор варварів, руїни, міста, ферми тощо), які впливають на переміщення юнітів, бойову механіку, кількість ресурсів що генерує клітина(їжа, виробництво, віра тощо ![Scheme](Images/Example1_Civ5.png) ); кількість клітин обзору юніта.

У грі присутнє дуже велике дерево технологій, яке поділено на гілку морську/повітряну(у майбутньому), так звану верхню, гілку розвитку - центральну та воєнну гілку - нижню ![Scheme](Images/Tech_Tree_Civ5.png)

Існує декілька видів юнітів у грі: Осадні; Дальнобойні; Кавалерійські; Антикавалерійські; Піхотні; Вогнепальні; Бронетанкові; Морські; Повітряні. Кожен з юнітів має свою кількість ОП(Очків Переміщення), силу, ХП та властивості(наприклад антикавалерійскі юніти будуть з бонусом бити юніти кавалерії).

Осадні та Дальнобійні юніти наносять урон на відстані(1+ клітин) та не отримають його у відповідь, на відміну від усіх інших.(єдиний юніт дальнього бою, що б'є на 1 клітину - Кулемет Гатлінга)

Урон варується від сили юніта, на якій клітині стоїть супротивник(рівнина, пагорб тощо), чи є укріплення(Форт, табір варварів), типу юнітів, їх технологічності(Арбалетчик буде сильнішим за Лучника) та певної кількості рандома.

Система міст і кордонів реалізована через розширення границь міста по гексагону раз у певну кількість ходів, залежить від рівня розвитку культури у місті, самі міста(кількість населення) росте завдяки надлишку їжі з клітин, на кожну клітину можна "посадити" лише одного жителя міста, тобто потрібно балансувати між кількістю їжі, виробництва та грошей.

На кожен юніт, будівлю, Чудо Світу, проект витрачається певна кількість виробництва, яке зростає з рівнем розвитку технологій. У містах кожні будівля дає певні бонуси(Кількість їжі, віри, науки тощо), існують Чудеса Світу(Єйфелева вежа, Александрійська Бібліотека тощо.), які дають певні бонуси, як і звичайні будівлі, тільки у більшій кількості, так і наприклад Великих людей(Собор Святої Софії), або "халявну" технологію(Александійська Бібліотека) чи юнітів(Петра, Піраміди, Терракотова Армія)

Кожен хід юніти можуть переміщатися на певну кількість клітин зазначених за їх ОП або 1 раз атакувати(2, якщо є певний перк), існує прокачка юнітів. В основному за хід основні дії - переміщення юнітів, але вибір що будувати у містах, яці технології вивчати теж займає час, хоч і менший.

Дипломатія у грі - один з найважливіших аспектів, оскільки на ній базується торгівля, союзи, війни тощо. Кожен персонаж(Історична особистість) має певний характер(Наприклад Ганді майже ніколи не оголошує війни, якщо не спіймати дуже веселий баг, де він буде усім їх оголошувати) та свої бонуси держави(У Росії в 2 рази більше стратегічних ресурсів з клітини).

У грі присутній туман війни, коли гравець не бачить того, що не бачать його юніти/територія держави(до відкриття технології супутників)

Завдяки усім цим, та ще небагатьом механікам, що я не описав(Счастя, Культура і туризм, Космічна гонка, Міжнародний конгрес, Віра), гра надає можливість кожен раз грати по іншому, робити баланс між усім тим що є, та думати, як краще привести свою країну до перемоги у грі.